有無人會睇返自己啲舊post

跟住覺得自己一路以黎啲性格改變左好多。。由以前好活潑開朗，到依家行屍走肉咁

係咪個個望返轉頭都覺得以前係比較好

我

係咩

冇人想知呀

靚仔啲嘢你咪想知囉

我會睇正花舊post

都唔睇我嘅。。。衰人 我仲要多佢成百倍舊post, 未計高登

你啲膠 post

我啲post係真人真事黎囉

你出返啲正常啲既 post 啦痴線佬

痴線㗎，我個個post都好正常囉 只係越黎越灰搞到d post越黎越悶

兄台我係個古典音樂post見到你話鍾意聽opera 一睇你D喜好 屌 以為我自己寫出黎 一撚模一樣
可唔可以share下你鍾意邊D歌唱家 aria 之類 哇真係好開心搵到知音

新人路過

真！？ 我其實剩係聽開女高音 唔算去到見識好廣博，但係最近好hooked up喺德國嗰邊啲旋律， 有個喺arabella (好似係咁串) 嘅aria Die Herrn Wiener, Die Fiakermilli, 聽到有少少上癮，但係講依個真係講到一段時間。因為你知啦，咁多opera咁多aria真係有排講。但係如果頭先嗰首我鍾意聽Gruberova, 佢啲coloratura, 尤其是喺德國歌劇入面，真係無得比，仲有另一首aria我都好鍾意係Zerbinetta個monologue。但你話意大利正路少少我多數都係熟bel canto嘅repatoire多少少咁囉，因為真係好鍾意聽coloratura sopranos 好正 但係真心好多歌唱家同aria都好鍾意，我成個itune差唔多有一半都係opera黎 。。如果你係好熟依方面可能feel到我有少少9up成份 你鍾意邊啲。。？我都唔記得我喺嗰個post講左啲乜嘢aria

btw... 知音真係好難搵，尤其是喺香港 好少人好似我咁剩係聽女高音，通常都會聽哂成套歌劇，但講真，成套歌劇咁聽我又會覺得太悶 我真係剩係抽哂有女高音又啱聽嘅aria黎聽，有時問我成套歌劇係講啲乜我都未必答到，剩係會講到首歌想表達啲乜 巴打鍾意啲乜，好想知

新人就應該睇下樹枝少年啲舊post啦，應該會悶到死

唔無聊都唔上黎連登啦
樹枝少年啲舊post係咪全部都係gay post
睇左幾個竟然唔覺得悶

下 個人覺得高登開嗰啲好睇啲，依家人老左成熟左好多

咁你靚仔咩

我都係最最最鍾意花腔女高!! 同埋多數聽好聽旋律明顯geh aria lol 不過其實女中同女低有時都聽 總之覺得女聲就係好聽過男聲 我都係咁覺得阿 成套opera睇完都要幾耐 所以我淨係睇過指環三部曲同tosca geh全劇(亦都係現場) 其實我就真係偏愛義大利美聲時代作品
哇你連arabella都識 我strauss (sor 唔記得邊個打邊個 ><) 淨係聽過Die Fledermaus 果隻Mein Herr Marquis Ariadne auf Naxos隻Grossmachitge Prinzessin (無錯就係Gruberova個版本 簡直驚為天人) 仲有Elektra同Salome 呢幾套都大路

我有聽而且鍾意geh義大利(文)作品真係可以講足一日 由händel vivaldi 果D作比閹伶 花腔快到簡直變態geh aria 例如呢隻son qual nave ch'agitata：

聽完一個字：爽! 但係略嫌感情投放同音量 速度變化需求不大

所以美聲三傑geh作品就成為我最愛 Mozart D concerto arias 同埋最出名果幾隻下面整個list:

Rossini 其實我唔算好中意 因為好中意抄翻自己D作品 同埋多數都係開心 比較單一 但因為係古典主義末 所以D花腔幾工整而且都幾難 所以聽落都幾爽
仲有一樣加分就係羅西尼geh女主唔同其他兩位美聲大師 本來係由女中甚至女低擔任 但係亦可以升key比colouratura soprano唱 都幾diversed
Una Voce Poco Fa - Il barbiere di Siviglia

Teresa Berganza係我最中意geh兩位女中之一 發聲好all-rounded 而且任何時候都好優雅 留有餘裕而唔會夾硬衝高音 聲區統一 音色飽滿

至於Anna Moffo則係我覺得花腔非常唔錯geh抒情女高 音色幾甜美而且圓潤

其他作曲家geh作品我等陣再share 有D攰 lol

你唔識我我咪靚仔囉，你識我我咪肥柒醜樣樣齊囉

wwwaaaaaaaaahhhh！！！！！！我終於明點解你覺得我好似你，你連我對rossini嘅睇法都一模一樣, 我都係唔鍾意佢成日重用返自己嘅歌所以對佢麻麻地。但係聽佢寫嗰啲花腔又會好過癮hahaha. rossini我鍾意聽啲花腔嘅發音方式比較特別啲, Berganza其實我啱啱開始接觸歌劇算係其中一個第一次聽嘅女中音, Moffo自己就本身無乜點聽開 如果係rossini當然大路嗰啲我都幾鍾意聽, 好似你提到嘅Moffo呀，仲有Sutherland嗰啲"傳統"少少嘅花腔我都鍾意聽，但係Rossini我最鍾意聽係啲特別少少嘅唱法，好似Cristina Deutekom嘅Armida, 仲有依排幾鍾意聽Cecilia Bartoli, 好似non più mesta都幾正係咁聽佢唱啲花腔>_<

我都係揀歌聽㗎咋hahaha, Arabella我都係剩係識得嗰一首。上面嗰兩首都有聽過，你有無聽過1912(?)個版本呀, Grossmachtige Prinzesin, Gruberova有唱過我itune都有down到嗰個版本，簡直flawless hahahaaha. 仲有Die Fledermaus仲有首Spiel ich die Unschuld vom Lande都好正，當然我又係推薦Gruberova hahaha，依個Repertoire真係好啱Gruberova把聲

我對Handel反而又唔太上癮，一時時啦，但係好多時我對宮庭樂嗰種感覺麻麻地有feel haha. Da Tempeste係我唯一一首down過係handel嘅aria. 不過真係要唱得好快，Da Tempeste我聽就聽開Beverly Sills，有時真係好佩服佢好創新嘅ornamentation, 但好似唔係人人都鍾意咁。。。。

其實可以live睇到歌劇都幾勁，我就真係一次都未睇過，如果有subtitle睇得明或者我都會睇，唔係睇唔明我會好懊惱haha, 或者要做多啲功課先可以入場睇，但係基本上我無乜癮想入去睇係因為無乜幾個依家嘅女高音我係鍾意，我驚入左場我會悶到想死hahahahaha

Mozart 啲 Aria又係可以講成日hahahahaha, 我好欣賞唱到佢啲aria啲歌唱家，啲vocal demand真係好高。但係其實我好少會私底下聽，算係真係純欣賞歌聲先會聽，因為對個旋律我自己麻麻地。。但係聽依個好大部份都係聽Natalie Dessay, 但係dessay把聲有時聽聽下會聽到厭，會覺得好robot feel, 可能太過完美，所以我唔會大量down佢啲歌黎聽。

不過bel canto嗰三位真係講十世都得，由首歌本身都邊一個唱好聽啲有排講，或者拗haha.

講起女低音我啱啱先download左兩首女低音，你應該都有聽過依個名，Ewa Poadles, 我都係嗰日無端端想聽下啲女低音手痕去search, 依個應該係佢最好嘅voca showcase

真心見到終於有個人可以share切搓(中文攞u)下真係好開心好興奮。咁耐以黎都未遇過一個同我聽啲口味咁相似嘅人

btw, 我上緊堂，第一段我未睇過，返到去先聽

會覺得不成熟

我會覺得好開心嗰喎，見到唔成熟嘅自己，好想諗嘢可以咁簡單咁colourful

不過真係啲post柒到唔敢睇返

由頭到尾都係感情台清泉

真係啱聽
你都係，由頭到尾都係感情台mk

冇上高登

以前好少上香港啲論壇，因為覺得太膠太多粗口
直至前排玩過一隻(唔匿名嘅)匿名apps，加上近排啲同事成日講連登post
尋日終於走去開左連登ac

要睇高質野唔會上forum睇
識睇一定搵blog睇

巴打識貨
咁究竟係匿名定唔匿

樹枝少年有咩高汁野先

隻app 賣點係匿名，又冇pm

不過嗰個admin design得唔好
所以IT狗玩就唔係匿名

好型 好似omegle嗰啲咁 童年回憶
樹枝少年ff能力非凡

幾正喎，俄羅斯嗰個 我覺得幾好喎，一開始就已經好勁，個messa di voce, 把聲完全under control. 好少現有嘅soprano可以唱到佢嘅水準。完全靈活無走音，piano定forte都做到，個音量都控制得好好。就算攞佢返去同以前啲人比都唔會輸蝕。coloratura又唱得好清晰。。真心正

其實Deutekom同Bartoli都係我一開始聽opera
聽geh vocalist 佢地果種coup de glotte花腔技巧我一開始覺得幾得意 但耐左就唔係好聽得慣 deutekom唱夜后呢類較暗音色geh花腔角色會比較適合 但其他角色例如茶花女就比較怪XDDD Bartoli果D agitata系列幾爽 佢富表現力geh特點唱rossini好arm 不過有氣聲 而且起音有D衝 個人中意聽發聲完整D 音色暖Dgeh女中 所以rossini aria例如una voce poco fa，non più mesta，di tanti palpiti同 tanti affetti (from
la Donna del Lago 湖中女郎，個人最愛!) 會鍾意Teresa Berganza and Frederica von Stade

Frederica von Stade geh tanti affetti

1912版本Grossmachtige Prinzessin當然有! 個D6 (or D#6, 唔清楚XD) crescendo trill 同埋個F#6 超級勁～但德國花腔劇目我就無義大利咁鍾意～ 多數就係聽Mozart geh 當然唔少得經典中geh經典 魔笛夜后果兩隻aria 記得當年中三音樂堂就係第一次聽到geh aria 就係Der Hölle Rache~不過而家覺得第一隻aria O Zittre Nict,
mein lieber Sohn好聽D 有D抒情元素 跟住後宮誘逃果隻Martern aller Arten都好聽

Mozart geh義大利文colouratura aria 我就聽多D 例如concerto aria e.g. Popoli di Tessaglia (可能係最難花腔aria 兩個G6加連續3連音scale), Vorrei Spiegarvi...O Dio, Mia Speranza adorata 仲有Lucio Silla果隻aria 全部都超難:
你share果隻Die Fledermaus aria (定recitativo? 其實有少少似講野) 都幾好聽wor~
然後以上所有repertoire都好適合Gruberova唱 個人最鍾意佢geh Mozart aria~

Da Tempeste 我一開始聽Dessay (其實dessay都係我一開始聽geh Soprano 不過而家無聽lu) Beverly Sills d colouratura 係快而準geh 不過佢Da Tempeste d音好似唔同大路soprano唱咁 Sills唱geh Donizetti唔錯

其實香港睇opera普遍都有字幕geh~但我都係睇左個storyline 或者開場前睇下場刊先聽 聽geh時候就focus係音樂多D
不過講黎都幾sad 上個禮拜日同一文化中心有得睇塞維利亞的理髮師 但我禮拜一要考試 我個friend同佢男朋友一齊睇禮拜日晚果場 我就無睇到 TT

你鍾意聽Gruberova同Dessay可能因為你鍾意偏冷geh音色? 哈哈 我覺得佢地都唔錯 Gruberova發聲會更科學 紮實D 不過我聽美聲作品會聽其他人

Ewa Podles 哇簡直係神人!!! 橫跨3個八度落到baritone geh vocal range 我聽到果下簡直呆左 呢套係我少數聽過geh法文opera 但係一套opera我就有三隻aria鍾意 算得上好多XDD 除左呢隻仲有tenor aria "Ah mes amis" 同埋 colouratura soprano aria "Salut a la France" 都好正～

我都好開心啊終於見到有人鍾意花腔女高音～～～ 我身邊個香港人friend同我相反 係鍾意Verismo e.g. Puccini, Mascgani同埋 Wagner geh

我打呢個response打左好耐好耐lol 分左幾次打 所以sor有D 1999

And 係個個俄羅斯soprano 年紀輕輕D花腔passage就好靈活而且精準 dynamic控制好好 and 我見到messa di voce!!! 呢個字我超鍾意lolll 證明你識野 佢做得唔錯啊 messa di voce
個人覺得佢 D聲可以控制翻唔好有時係個鼻度focus就更好～

啱啱考完個oral緊張到想死hahahahahaha, 依家慢慢覆返你先。

我同你啱啱相反Haha, deutekom同bartoli係我一開始聽唔慣但反而依家越黎越鍾意。除左聽佢地嘅花腔，佢地兩個都好鬼勢厲啲breath control，我最記得係deutekom唱O luce di quest'anima, 痴左線去到最高音個位。不過唔知呢，依啲可能都係個人口味黎掛，但係有樣嘢我唔鍾意deutekom，佢唱親啲乜都無乜感情，唔夠expressive. 依家寫緊我都聽緊Deutekom唱嘅I Puritani, 其中一個我幾鍾意嘅opera, 我未聽過佢唱諗住聽下，佢啲花腔真係幾過癮haha, 但係佢好似越老越明顯，佢再後生啲嘅recording無咁明顯。

講返起我都唔記得我一開始係聽邊個，我有印象我一開始聽嘅aria有Chanson d'Olympia, 我嗰時仲聽Luciana Serra, 但係講真依家要我再聽返我都麻麻地，歌加人hahaha.
你講起氣聲其實我鍾意聽到有啲氣聲，有啲喘嘅歌聲，好似Gruberova把聲都係帶啲氣。Di tanti affetti我iTune都有haha, 不過依首我都係聽開Bartoli, 陣間再聽你段片先，我好似未聽過Frederica, 我聽過佢個名，間唔中會見到，但係未試過真係聽整首歌。
1912個版本真係好demanding, 都唔係有幾多個人試過唱。
我都覺，其實夜后第二首aria我覺得太showcase, 所以我一直都無down到，但係第一首係幾好聽。德國嗰啲我覺得主要聽旋律多，啲旋律我幾鍾意聽下。O Zittre nicht係真係幾正，有高音又有coloratura passage，依首我down左Deutekom, 就係貪可以聽佢唱coloratura hahaha, 但係佢啲德文發音好似錯錯地（我仲以為佢係講德文大）. Die En....唔識串lol, 啲德文歌劇好鬼難記得lol, 後宮嗰個除左依首仲有另外嗰首Ach ich liebte, 有無聽過呀～其實應該有lol, 依兩首我都係鍾意Ach ich liebte較多，依個我都係聽開Gruberova。
Vorrei spiegarvi.. 係我Mozart啲concert aria入面比較鍾意嘅一首。頭一首同Mia speranza我都有聽過，但係無乜點話太過鍾意，聽都係聽人聲多過聽個旋律(不過Mozart寫出黎個原意都應該係咁haha)。仲有一首no no no non che sei capace, 嗰首我覺得難度都幾高，雖然無去到high G咁高，但係最後啲passage好考agility同precision. 講起popoli，你有無聽過Beverly Hoch唱popoli..... 佢又係嗰啲痴撚線女高音，佢除左唱左兩個high G最後仲加多左一個high G，勁show off hahaha. 你放出黎嗰個Lucio Silla真係痴撚線，第二段個passage一口氣唱左成20秒都有。
Dessay把聲雖然唱到好多role, 但係我覺得有啲role佢唱真係好快聽厭。。但佢都有啲role係我唔會聽厭，好似佢嘅Olympia同Hamlet都好正，尤其是係Hamlet，真係次次聽到都會打冷震。Sills係我其中一個好鍾意，佢啲音係同大路唔同，佢好鍾意改啲passage, 我覺得好新鮮。

有啲長不過hahaha
hahaha，我都無識過人係聽opera，不過我都唔係有好多朋友bwahaha，下次再聽囉，做電燈膽都唔好啦 不過我都唔知有字幕，我諗我有機會睇都會睇完storyline先入場haha
我都係最緊身痕想聽女低音先巢左出黎，唔係我都好少聽。法文好多我都無聽過，因為真係意大利歌劇先主流多花腔roles, 但係有時都會遇到啲我鍾意聽嘅法文歌劇，好似上面個Hamlet. 但係其實La fille du regiment都係Donizetti寫hahahaha 所以都應該當係意大文歌劇
我真係未遇過鍾意歌劇嘅人hahahaha, 所以我都唔知，反而Verismo嗰派我真係無乜點聽(其實我都唔太識分，不過Verdi好似都係嗰呵 ) Verdi我就有聽haha
ps講真有啲term我都唔知點用hahaha 好似你講recitato我都唔太知個分別喺邊lol

唔記得左隔行，睇會睇得辛苦啲lol, 其實應唔應該開新post討論lol

我明你鍾意啲咩嘢聲多啲，但係Frederica好可惜唔太係我杯茶。我都係鍾意聽到一粒粒音嘅coloratura haha。不過依啲都係純粹個人口味，反正佢都好多人欣賞。正如Gruberova勁多人憎但係都會出名，依味嘢真係好講自己個人口味hahaha. 但係佢把聲好balance, 最低音同最高音個音質都係一樣，佢係屬於Mezzo定soprano...? 利申：除非好明顯，唔係我唔太識分lol

開新post啦
利申：完全睇唔明

睇下點先啦～做乜仲喺到嘅你

waaaah屌，頭先我上緊youtube，原來dessay無再唱歌劇
真心我呆左，我上完wiki原來佢13年做完Manon之後就無再唱歌劇，轉型唱jazz同musical類。。。啱啱聽完佢唱真心好傷感。以前曾經係一把可以講話係greatest voice，依家連唱Jazz都聽到有啲沙啞。覺得好似見證住一個時代嘅終結咁。。。好有感觸

咁我走囉

咁又唔好，識多個人得一個人

已經離晒題

無乜所謂啦，離題不嬲係感情台嘅宗旨黎

不過歌劇幾好聽呀～有無偷偷地㩒入去聽啫你

感覺如何，好似依家個人都唔同左呢。。

一樣 你睇下我啲post

臨訓前覆你呢個post~ 今日成日都唔記得睇連登sor lol 聽日先覆翻你上面勁長果個post
其實Dessay本錢好好 花腔靈活 音色都唔錯 但好中意上極端高音 例如你提到過chanson d'olympia 仲有lakme果隻鈴之歌 原譜係去到Eb/E 就到頂 (多數係trill完上最後果個高音)但佢要上到G 可惜喉頭控制唔夠上升左 扯到聲帶 再加上演出頻密 所以佢之前已經做過幾次聲帶手術 演唱生涯都可以氣預計唔會太長 可惜左拉 如果可以改進下發聲技巧 就可以有效提高自己把聲geh機能 可以唱多D 好似Gruberova 同埋我最中意geh女高音 Caballe咁 都唱到比較耐 (Gruberova近年都仲有唱 但其實都幾夾硬黎 71歲仲唱花腔作品 氣息一早唔夠 但高音集中度仲係度)

都係。。不過起碼全部都有錄低可以睇得返 但係佢發聲有時真係會聽到個placement係向後好多。不過可能都係咁聽落無咁sharp...但係把聲真係勞動得太多。佢2013年最後演出我都有特登搵黎聽聽，但係似乎佢真係厭左做歌劇先唔再唱，因為聽落其實都仲係好ok.

依家嘅gruberova就唔好講啦hahaha, 佢依家唱嗰啲role就算係後生嘅佢唱我都覺得有少少落差。但係依家真係仲差，因為佢把聲去到低音已經係完全project唔到，佢雖然仲係hit到全部高音，但係聽得出係好夾硬扯出黎同埋都無左嗰個control喺到

不過caballe都係我好好鍾意嘅一個，我手機入面每首norma嘅aria都係聽佢。雖然無去到好高音，但係佢啲breath control又係痴撚線。啲pianissimi真係痴撚線。有次聽佢mi chiamano mimi, 真係痴線，點會唱到咁輕但係都仲可以咁focus仲amplify到。佢真係我諗唯一一個唱任何donizetti嘅role無唱到high d或者e flat我都唔會失望嘅人黎。

不過又唔怪得dessay, 眨下眼佢都5十幾歲，咩soprano其實都咁嘅歲數把聲都會越黎越沉同暗左。好似sutherland都係咁transpose哂啲歌劇佢老嗰時。真係得devia同gruberova係去到6春幾十歲都仲原key唱

啱啱㩒左入去聽
對歌劇冇feel
比起人聲我比較喜歡 樂器聲/background聲
即係著重編曲多啲

咁得個overture係啱你聽

sor冇興趣

Caballe直頭神級歌唱家!!!!!! 佢發聲可以無時無刻都好supported 面罩感充分得黎起音係完全唔衝 聽落去係一D勉強,唔舒服geh感覺都無 係一!D!都!無! 完全誤會有某D未到家geh opera singer咁會有刮玻璃geh感覺 明明係好難或者好長geh sentence/passage 但佢仲可以唱得好within control 完全留有餘裕做變化 仲要幾乎無透氣聲 然後佢D pp!!! 係直頭仙氣黎架!!! 比如Turandot 入面Liu 唱geh Signora Ascolta

係懸浮係半空 氣若游絲 但係好清楚 好穩
breath control 我係比佢donizetti 三女王系列中geh Maria Stuarda 入面geh Preghiera (Prayer) Scene 所折服:

4:36-4:56 足足hold 左20秒geh pianissimo Bb5!!!

佢最後同有哇原來你聽唔只一首Norma geh aria!!! 我只係聽過Casta diva...fine al rito...Ah bello a me ritorna 同埋O Mira Norma 果個duet咋 其實個人大左D 就會中意多D抒情野 所以Caballe, Tebaldi, Virginia Zeani 同Antonietta Stella 呢D lirico spinto soprano我今年都聽得比較多 後三者geh音色都極其醇厚濃稠 尤其Tebaldi 好似天鵝絨或者流動geh黑朱古力咁 面罩感極強 但佢地多數focus係真實主義作品 例如Tosca Madama Butterfly La Gioconda

但Caballe唔同 幾乎係全能女高 由初出道唱德派spinto/dramatic soprano角色 (e.g. Sieglinde, Salome, Isolde) 到美聲同埋Verdi偏抒情角色 例如最最著名 亦都係我心目中前無古人 後唔知有無來者 最強geh Norma!!! 仲有 我都好Q中意佢geh茶花女(就我認知Verdi應該未算係 Verismo geh 不過算係美聲時代同真實主義時代geh交界 所以兩者geh特點都有D 例如三大入門作:茶花女, 吟遊詩人, 弄臣 花腔都唔少 但題材都接近現實生活 好似係 XP) 仲有真實主義geh Mimi 我同你一樣 都係超中意佢geh Mimi!!! 不過好花腔geh角色 果D cabaletta 都唔係好適合Caballe 極限都係Donizetti 三女王 Maria Stuarda, Roberto Devereux同Anna Bolena and Lucrezia Borgia 仲有 Il Pirata 好似Lucia di Lammermoor同I Puritani 咁Caballe就唱得比較辛苦 所以我都係聽Sutherland~ 比如Hamlet (Dessay Hamlet都唱得幾好 我特別中意聽mad scene 佢拿捏得幾arm) Lucia:

Sutherland 59年把聲仲係黃金期 堅係正

我最中意Sutherland 就係佢geh fast trill~

仲有一樣野關於Caballe 唔知你有無聽過 有個同Caballe都幾friend geh 瑞典殿堂級Wagnerian Soprano-Birgit Nilsson 曾經笑過Caballe係 "aballe" 因為佢個high C無左~

(離題利申: 講到Tebaldi 就唔能夠唔提輿論中geh宿敵-Maria Callas 我地傾左幾日都未提到佢都算幾新奇XDDD

雖然Maria Callas被世界眾多歌劇愛好者視為歌劇界最強女高音 由某D女低/戲劇女中(e.g. Eboli in Don Carlo) 唱到花腔女高 (e.g. Armida)角色 類似Faker係LOL geh地位 (唔知你有無打LOL哈哈 你當係一隻好多人玩geh game入面最強geh玩家) 但我唔多中意佢geh音色 係女高音入面算係好重好暗 自帶埋哭腔 而且唱法好explicit 感情有時過於奔放 聲音起伏會好明顯 呢種處理係某D悲劇角色我覺得幾恰當 例如佢著名geh Tosca同茶花女 但佢又好中意唱少女花腔角色 例如La Sonnambula, Lucia di Lammermoor等等 我就接受不能 呢D花腔角色我都係聽翻sutherland同sills~~ )

Frederica von Stade 係比較高音geh Mezzo Soprano 應該係~

咁對我個人有無興趣

有
利申 唔係gay

hahahaha，你形容得好誇張，不過都係真，Caballe真係好鬼勁，啲phrasing完全係極度流暢。signore ascolta真係痴撚線，佢真係係最好嘅Liu. 我依喺學校所以聽唔到你段video住，唔知佢係咪個個performance都係咁，但係有一次個Bb5係Crescendo... hold左成十幾秒。不過preghiera嗰個真係痴撚線。其實依個邊個唱都好考breath support, 但係Caballe簡直將成首歌都昇華左咁濟。

Norma我都係識三首，mira o norma, casta diva 同埋act I個finale，都係依三首我鍾意聽haha, 又唔好講到我會聽哂成套norma咁~ 恕我見識少啦，後面三個真係無聽過，Tebaldi都間唔中又聽到，但係唔會特登走去聽。我會聽Verismo都係因為Caballe有唱我先會有機會聽到。Tosca係Vissi d'arte嗰個哦呵。。。？我都有啲唔記得，Madame butterfly反而係我以前有聽少少，但係依家都無乜點感興趣。不過我對無太多emotion嘅歌手我都唔會聽。

我都唔太知啦Haha, 不過你知好多歌劇嘅中文名lol, 我其實好少會refer中文名(因為唔太熟)，但係你講我又知係乜黎hahahaha. Verdi又係一個我會聽嘅composer, 但係未去到勁鍾意咁囉。La Traviata係其中一個example, 成套歌劇我都剩係聽過一首, ah fors'e lui...... sempre libera... 其他我都未鼓起到興趣去聽。依一首陣間再講，因為下面你講到另一個人我覺得係勁適合唱Verdi依啲roles. 佢嘅donizetti女王係真係唱得好好。你打完三女王但係打左四個名出黎搞到我Load左一陣 不過你講得啱，I puritani嗰啲佢係唱得好好，但係如果會揀我都會聽其他人多。特別係Son vergin vezzosa依啲比較多coloratura passage嘅cabaletta, 佢唱係唱得好，但係會無左種surprise喺到囉。。不過qui la voce又第二回事啦。

Sutherland嘅lucia係佢signature role咁濟，所以根本完勝hahaha, 佢後生嗰時仲要transpose上左個semitone，不過老左又transpose返落黎hahaha. 不過你講起佢嘅fast trill係令到我覺得佢好好好適合唱Verdi。佢把聲又夠dramatic加上好多Verdi寫嘅aria都有好多trill，好似caro nome。好多Verdi寫嘅aria我都係聽開Sutherland. 好似Attila入面首Santo di Patria真係無得頂，fight低哂其他。不過講到trill不得不講係tu del mio Carlo.....

去到後尾嘅trill簡直係完全無一個比得上再加上佢個precision。我聽過咁多個真係無人可以比得上sutherland啲trill.

Caballe同Nilsson我就無聽過啦hahahahahaha, 幾好笑不過。嗰時啲soprano都好似好friendly咁。但係Nilsson我聽過佢嘅Macbeth同Turnadot又係兩個我好少聽但係聽過嘅，真係好正。

我無打開lol啦haha, 不過諗唔到你有打。我打機都係細路仔口味，打開nintendo hahahaha.

hahahahahahaha, 你見我咁耐都無提起過Callas，其實係因為我真係完全無聽開，我麻麻地鍾意佢把聲，佢唱過嘅role我真係寧願聽第二啲都好少會聽佢唱。我間唔中會聽到佢嘅歌，但係講真，真係唔太識聽。。所以我真係無聽Callas, 但係佢真堅勁嘅，把聲可以唱到咁多roles, 又Lakme嘅bell song去到Aida依啲dramatic roles其實無乜太多人可以做到。但係唔識欣賞都無用，我都係鍾意聽返其他女高音多啲。不過都可能其實因為我少聽Verismo嘅歌劇我先無咁鍾意佢。

仲諗住呃撚含tim

waaa屌，我想講我撈到亂哂。我唔記得左Anna Bolena依套歌劇，我係咁諗都諗唔起個finale係乜。我仲以為Quel sangue versato係Anna bolena，好混亂tim無端端 我諗我係咁撈亂緊Roberto Devereux同anna bolena O nube che.... nella pace嗰個又係邊套 屌，我個腦好亂，你唔講起我真係唔記得哂究竟邊一套打邊一套。Maria Stuarda又有提到Anna Bolena，啲名又咁似，好撚亂呀 咁Anna Bolena個finale又係邊一首Aria, 係咪有好多鍾聲嗰首。我真係有啲撈亂左。我去返download返Bolena啲Aria返黎聽先，因為你唔提我真係唔記得左有依一套hahahahahahahahahahahaha

search左，啲記憶返左黎竹ahhahaahahahaahaha

dl，話左唔係gay你仲講hehe野
有冇理過我感受

你覺得呢 我自我中心超強嗰喎，真毒撚係唔理人感受

覺得乜野？

我都比人話過自我中心
但係話我嗰個比我自我中心n倍

其實我只係"自愛"同"內向"
好多野唔會講出黎
同埋我自以為自己會理人感受

永遠都係而家過得差 以前永遠都係最好架啦 定律黎架喎

記返起啦hahaha, 我有記得依首，coppia iniqua，其實以前好鍾意聽Sills唱，但係我真係唔記得依套opera嘅存在lol，即刻download返黎聽

不過我係真係有啲自私嘅。最主要係我個人根本就係痴線hahaha, 我好多嘢都會同人講，我都會放其他人在先，但係唔會長期，過左一段時間好快就會頂唔順會放返自己在先。

O nube che...nella pace 係Maria Stuarda geh 我最記得係因為Maria Stuarda都有女中音唱 而呢隻aria係有兩個版本 分別在於D colouratura geh 音高唔同～
Coppia iniqua 同Quel Sangue Versato我好中意聽Gruberova唱wor~~ Gruberova 1994年個Quel Sangue 戲劇張力真係超強! Sills geh Quel Sangue Versato 比起Gruberova 氣場無咁強大 但果種自己被迫親手送自己愛geh人去死geh悲痛但無奈geh感覺就做到好貼切 然後當然仲有我最愛geh Caballe~~ 佢可以做到女皇發嬲果種高貴geh氣勢

痴左邊條線

其實你year幾lol

會 有啲都幾好笑

條條線都痴痴地 乜都憎嗰一種人

year幾？as in???

我都覺，其實我鍾意sills嘅女王多啲。因為佢把聲有種軟弱感喺到但係又同時好強，聽落去會聽到嗰種絕望感，好似。總之我覺得佢把聲有宣染力多啲，尤其是啲queen roles都有可多chest notes, 我覺得佢都處理得好好。以一個lyric coloratura黎講佢把聲都叫好強，full orchestra都仲可以聽到佢把聲。尤其是anna bolena first act finale, 其實我好鍾意聽lol, 另外類似依首嘅係maria stuarda入面個confrontation scene我都好鍾意聽，都係blend in好多把聲，但係嗰刻我真係唔記得左有依套歌劇 sills嘅anna bolena應該係我最鍾意聽。。其他兩個都好聽，gruberova我都有聽過，佢嗰時仲有個documentary講佢lucrezia borgia嘅production我都好不幸咁睇過（平時無睇開依啲）Caballe嘅都有聽過，不過真係各有各好haha.

ps, 嗰套documentary你可能有興趣睇，gruberova講到勁多文haha, 唔知係咪唱歌劇都會識咁多語言haha

講起有Gruberova啲production都好鍾意去到最後除哂啲衫，佢做親所有女王都係會瘋狂除衫加假髮，有件事我覺得好不幸係佢去到好老先做La straniera, 因為佢個finale我都好鍾意聽，我依家聽住Caballe, 因為Gruberova老左把聲真係無咁悅耳，少咁啲Vibrato，但係La straniera都係瘋狂咁除嘢出黎hahahaha。不過講真，Gruberova把聲係真係有種imprint喺到，如果你依家同我講佢唱嘅quel sangue，我唔洗聽返我個腦都聽到佢把聲haha

睇你啲post唔似呀

hahahaha, 我係㗎好不幸地。今朝有條女好望左我一眼我先喺心入面鬧左佢幾句

這些機會

或者你幾多歲LOL 我八卦下姐 我係engine小毒毒

13歲 你仲讀緊Degree!!!??? 我以為你去到廿字尾tim hahahaha, 我commerce btw, 小毒毒

講緊生理年齡定
心理年齡定
虛齡

唔洗咁驚嚇嘅hhahahaha, 無記錯21啦

以為而家啲小學生咁早熟
21

21又點 你又唔係gay
無乜早唔早熟呀，我都好唔成熟啫 你都係第一個話我成熟嘅人

喂ching握個手先 我都係 21 wor

邊度有20字尾咁老 lol

"你諗多左"
冇話你成熟
如果13歲咪"早熟"

雖然唔覺得你好唔成熟

唔成熟啦我

無當你60幾算好俾面啦

空氣握手

得我講巴打又唔講下自己幾歲

真係好唔成熟嘅應該唔會識自嘲

自嘲有關係嘅咩hahahaha

卜卜脆 最鍾意歲數

會唔會嚇走你

就嚇走

唔好啦，今日先俾個靚仔block

喺連登
比人block左會知

玩gay app俾人block

完

應該太柒佢又覺得我太難食就一口氣block撚左

完話題嗰個完

唔想完囉。。。我會好掛住你㗎

你係第一個話會掛住我嘅人

Sutherland 其實我第一次聽佢就系佢bell telephone tour geh 茶花女~ 其實佢技術好 樂感好 花腔可以玩到好顛 而且到C6以上D音都可以保持果個音geh厚度 所以唱美聲同Verdi都好適合~

講到Nilsson 其實佢最出名係德派角色 例如brunnhilde elektra salome isolde等等 尤其brunnhilde 簡直典範 簡直係一道移動聲牆 D B5 C6真係集中 有穿透力到爆炸

其實sills真係好全面geh歌唱家~ voice projection好好 花腔玩到好快, 對角色演繹入型入格, 而且好識交際公關 , 所以淡出舞台之後做埋The Met 主席, 不過佢唱三女王真係犧牲真係幾大, 記得我係wiki睇過, 佢曾經話單係唱Roberto Devereux就縮短左佢演唱生涯四年, 因為對把聲要求應該真係好大

仲有就係佢都係幾cheerful geh 人~ 比如下面呢個Opera Parody 都幾好笑~~

and之前講錯 Gruberova最巔峰geh Roberto Devereux係1990 再聽一次 D高音 花腔全部係齊度有凸 每一粒音都有金屬光澤 然後quel sangue versato個戲劇張力 哇真是無得頂 差D打冷震 可能係Donizetti歌劇 甚至美聲歌劇入面最dramatic geh一套

哇除哂啲衫我真係以為咩都除曬 好在唔係 如果真係就超重口

and 好似中意geh男仔都幾多係gay

中意Opera*

咁孤身隻影搵到人傾計走左一定會掛住嘅

Bell telephone tour hahaha, 我開始聽歌劇嗰時都係逐首逐首聽，又有畫面又有布景，成件事易digest好多hahaha. 的確係，所以好鍾意佢嘅verdi >_< 不過佢雖然唱C6以上都仲可以好厚好有穿透力，但係佢啲E6真係好珍貴，佢後生都仲會唱，但係老左真係完全戒哂，F6緊加唔洗講，剩係唱過好幾次喺佢成個生涯，只起碼有recording真係少之有少。佢就算係Queen of night都transpose左先唱。或者佢唔太有自信對佢把聲。不過有次睇過佢話佢老公同佢warm up曾經trick過佢唱到上F#6 我成日都覺得Sutherland真係我聽過transpose過最多次嘅女高音haha, 但係其實個原意又無失嘅講真，佢唔transpose可能都唔會唱到咁耐。

hahaha, 後全嗰啲真係全部無聽過啦

但係真係worth it嘅我估，佢嘅女王真係係最好入面嘅其中一個。不過Sills都有好多tv recordings, 好似有印像係佢喺puppet show入面，可能唔係佢係第二個haha. 不過講起puppet show sutherland做過一個節目係佢唱啲aria跟住個puppet講解套歌劇講啲乜，勁得意嗰套
利申：追哂
不過Gruberova真係有唱過好多role... Devereux佢去到00年代都仲有繼續唱。。。

你嗰日先唔係講完你fd個男朋友去睇歌劇咩，起碼佢係直先啦～其實都係因為你咁講我先以為你應該2字尾

i know that feel
雖然我都幾enjoy獨處

我一時時啦，我份人好仆街，有時好想有人陪，但有時又覺得人地煩住哂

我都係忽冷忽熱
大體上偏冷

居然俾我搵得返hahaha, 其實聽到佢地講英文會覺得好親切hahaha, 其他都好得意，Faust嗰個結尾啲effect我印象中好好笑

有時都覺得自己好衰，我一唔想覆可以成日都唔覆message

差唔多，
不過我一定唔會已讀人

有時避唔到，但係好多時我會睇notification, 唔重要我就唔㩒入去等想覆先開返個app去覆

我都係咁

唉，以前有人放過好多集出黎，上面嗰個都有俾人剪過

應該好多人都係咁掛hahahah

應該係
不過相對黎計咪應該算少

毒撚性格黎啫，嚇我唔到

肯定係啦

屌。。好似今日咁勁想自閉一啲都唔想同人講嘢。。唔係講笑，依家同緊人食飯一講嘢有啲作嘔作悶嘅感覺

知你唔係講笑
不過我覺得唔應該歸類做"毒性格"姐

依家食飯？你唔喺香港？

咁點解今日又有心情同我傾

我唔識講。。。同識嘅人傾吃力過同唔識嘅人傾掛。。同埋覺得你幾得意

好聰明呀你hahahahahahahaha, 點會咁有insight, 好叻呀！！！

我都覺得你幾得意

我都應該係同識嘅人傾吃力過同唔識嘅人傾
因為講每句野之前都要諗下會唔會講錯野
覺得講錯會形象崩壞？我都唔知
明明依家個形象(現實生活中)keep黎都冇意思

屌你連登開左幾耐呀

定係講緊fb/ ig

yeee，你咁講我會怕醜㗎 講笑

我都覺，有時傾傾下佢地又會發你脾氣。。。一係就覺得好似無嘢好講咁。。
我都無形象。。想要有形象但係好快就會破功

lol, reply入左落個comment到 頭先都唔覺嘅

頭先覆左一半，覆埋另一半先
睇其他post估到，你個食飯鐘數咁大時差，咪借機直接問本人確認

好似未試過有人發我脾氣
成日無嘢好講+1
最常比人嘅形象大概係cool、唔合群、正經、聰明

cool呢個形象冇可能破到

邊個post 咁留意我嘅 又唔係話好大啫其實haha

我都好少，不過都有人試過，我傾開啲friend都慣左我突然消失hahahaha
你就好啦，起碼喺人地眼中係聰明同cool 其他人應該覺得我痴線，奇怪，柒，蠢，唔合群+1 好多正面attributes囉你

奇怪+1囉
咁我自諗聰明嘅
只係同人相處唔易放下戒心姐

其實我個人好易就無戒心。只係依個世代啲人唔會咁做，或者同我做囉。。我feel到個人有heart想同我傾計，唔係客氣話唔係敷衍，我就會無戒心。就算佢想剩係講佢自己啲嘢，只要佢係真係有心傾我個人就算識左佢一秒我都可以無乜戒心。我對嗰啲假到仆街呀，唔係真係想傾計但係做下樣嗰啲最大戒心。
聰明我都覺自己係，可能成日俾阿媽咁話，但係真人係蠢
點奇怪法

頂打錯字自認聰明

咁我可能都係咁，不過現實入面我好少feel到人地有heart想同我傾計
呀唔係，我好少比機會人了解我先啱
我都對啲假人非常大戒心

點奇怪？冇常識掛
你又點蠢法呀

自認聰明打錯左啲乜
我都係。。就算係group project啲人都好少傾到幾句。仲有嘅，其實如果嗰個人靚仔我都會無戒心
不過假人就真係

無常識！？ 有無例子 係咪嗰啲唔識用八達通嗰種無常識

蠢係平時會不經意做左啲好柒嘅嘢出黎 平時有好多柒嘢，依家麻麻地諗到，不過以前會以為另一個人係第二個跟住瘋狂嗌錯佢個名 係個friend同我講我先知嗌錯
有試過將發夢見到嘅嘢當左做真，嗰時喺中學發夢見到個老師話佢唔會返學所以唔洗上堂，同左成班講話個老師唔會返個個都問返我佢幾時講，我諗緊嗰時個老師就入左黎

偷偷地改左quote入面個錯字

主要唔係呢個意思，而且唔識用八達通實在太極端，
不過我唔追潮流，有時都有少少離地

係儘量唔會比常識限制自己思想嗰個意思

綜合黎講咪冇常識

呢啲行為唔係蠢，係kai
中學時先係咁咋？

發夢當真就......
係咪你啲夢太真實

我都唔追潮流。我都唔鍾意俾常識限制住自己，鍾意啲反傳統嘅諗法或者咁講。
lol, 點會變左無常識 都係think out of the box啫，唔係叻先係咩
無啦，一直都咁kai, 仲有其他嘢好柒

真係唔知自己發夢。。唔質疑自己都唔會覺得係發夢

咁唔算怪囉
未試過發啲咁嘅夢
一直都咁得意

啱啱做完oral presentation, 勁怯囉lol, 唔知點解做親依啲嘢都會覺得好驚豬豬，會成身都震，真毒撚
不過content黎講做得幾好，因為個老師無哂問題可以問hehehe
都唔知以前我點做sales
唔知呀，但係好煩囉，因為有時真實發生嘅嘢我又會驚無發生到係發緊夢
得意嘅話我要睇相

我係講緊你得意

你好似講到佢冇問問題
唔係通常唔理好唔好都會問少少問題架咩
要我prensent，我多數會講到口窒窒

周公夢蝶
樹枝少年果然與別不同

BB嗰時幾得意嘅
但係得唔得意都唔會post喺連登囉

lol，好耐都無人話我得意luuuu.... 其實我都想可以得意啲可愛啲。。不過人老左樣殘左扮可愛其他都唔buy加頂唔順（利申：我自己都頂唔順 ），唔係我想做成世細路 有時真係妒忌啲女仔懶可愛可以懶得咁自然。。

佢就係無問問題，明明上幾個present都有問 不過勁快俾返result, 80-85/100, 算係A都係我最好嘅一次presentation lol

周公夢蝶乜黎㗎 樹枝少年同一般人無乜分別la hahaha.

仲諗有仔睇tim

勁啦咁高分
周公夢蝶咪講周公發夢夢到隻蝴蝶，
就開始諗自己究竟係作為人發緊夢夢到隻蝴蝶，定係其實自己係隻蝴蝶，發緊夢做左人

會唔會未聽過lol

ahahahaha, 唔好咁講啦，好罕見其實咁高分haha, 你咁講我會怕醜㗎
周公諗嘢咁煩嘅hahahaha, 如果我咁諗嘢我諗我唔會想再發夢，一發又要諗咁多嘢 好勁囉，我真係未聽過hahah

不過依家聽緊書好春悶，個lecturer啲handwriting又垃圾跟住內容又悶又完全聽唔明lol, 雖然佢講嘢有時係幾好笑嘅

你上咩course

你post出黎可以幫我解悶囉

上緊marketing law, 想死，勁落後，我仲停留緊喺第一個星期學嘅嘢 下下星期就考試啦

讀law？
加油

我先唔係讀law, 讀commerce佢major有個unit係marketing law啫，我依啲懶得睇reading嘅人係註定依世都唔會讀到law.......

我用中文閱讀冇問題
讀英文reading...可能英文太廢...多數集中唔倒...
當然成堆某科專業名詞冇乜文法嗰啲都勉強睇得落嘅
某科真係指某啲科

我個friend 係男仔 同埋我都係gay :0)

你係咪有左咋

哇你咁有心機睇晒lol

我係reading都接受唔到，見到太多字我望落去真係會想死 見到專業名詞仲想死，不過有時見到啲人用啲好難嘅字但係篇文又串錯字又錯文法我會好炆，覺得點解我仲要睇個英文又唔識又要哂命嘅人嘅文
聽日又要考oral, 人已死一半

我以為你女，你用埋小毒毒依啲字 不過就算係男都無諗過你係gay

我都想有精喺我體內

好睇呀嘛，幾好笑幾輕鬆

佢暗示得好明顯囉

加油

有啲咁嘅事咩 點解我唔覺嘅

鍾意睇opera嘅男仔都係gay嗰句

我遲鈍囉咁

不過有時估到啲野都唔會當真
除非人地親口認

我都係咁 不過直唔直我成日都亂咁鍾意人

唔知你講咩

無嘢。發作下啫

每一個單字我都明，加埋就

btw... 我仲以為你唔再愛我tim

所以我都話我痴線㗎啦，無端端諗起成日鍾意人人地都唔會鍾意返我啫hahahahahaah

好正常姐

你覆錯人啦lol

i am so dead.... 完全唔識，放棄左抱住必死嘅心態去考oral 反正個老師都唔鍾意我（毒撚心態）無動力呀

見你咁耐無覆我呀嘛

我去左旅行 咪無覆lor lol

乜連登有pm架咩：0)

去旅行 !??
我都好想去呀 邊到呀？

無 有人玩我欺騙我弱小嘅感情

你寄過黎我屋企地址囉

鬼知你屋企喺邊

講下咋嘛 唉，瞓啦，聽日受死啦

終於考完luuuu, 考得好滿意，無炒到好滿足了

無啦啦多左正評嘅

我都覺得好怪 邊個咁得閒正評

仲以為係你tim

2正2負果時我加左1個正
諗唔明點解之後多左3個正

莫非又係我嘅秘密追求者

有啲腐女咁啱見到個post，正評左咋？

hahahaha, 痴線啦，腐女唔會咁做啦 應該係我啲secret admirer

驚驚

驚你個頭，咁都驚點做男人

好日都唔講次笑，居然呃到你

我好易俾人呃囉

睇得出

嗰時俾個巴打呃左兩舊呀

話借錢最後無還到 其實諗諗下好似害左佢咁。。。因為見到佢嗰時好似有毒癮 不過我一直都預左借出去嘅嘢唔會有機會攞得返嘅心態去借錢，所以我無乜嘢。。。希望佢無事啦

你情我願應該唔算呃

有借無還就係叫呃㗎啦～～～～

有借無還只係冇還錢
你冇追佢數嘅話就更加
如果你係追唔返就真係呃啦

超。。邊到係㗎，要追先還。咁大個人講責任感㗎嘛

做唔到你咁大方
細個試過借左人一蚊，追佢還追左成年

痴線lol, 不過我對錢一向都無乜太大感覺，搵到錢洗多少少喺朋友身上又無乜所謂嘅，搵唔到先孤寒

咁嗰時冇乜零用錢嘛
大嗰左就有時唔會計個幾蚊
不過同同事一定會計得清清楚楚

睇人囉，個人本身有請開我食嘢就一定唔會計到盡嘅，不過有時我借左人錢都會唔記得還 (我知我頭先係講得幾口響）

無舊

無開過post? 開下呀嘛

問左人借錢實會還

咁我記憶力差呀嘛 記得實會還嘅

我啲記憶力都差
不過同錢有關嘅實記得

度縮精

nonono
係節儉

唔洗講得咁好聽啦 度縮就係度縮。咁度縮溝唔到女㗎。我以前鍾意人你估下我點解會鍾意呀，就係因為佢又細心又請我食嘢。第一次同佢出街，我諗住aa制嗰時佢話佢俾，嗰刻真係好窩心好暖。。

我本身開呢po你因爲考dse上黎問學術野

睇番當溫故知新番 都幾好

dse有無炒中文

中學啲嘢我都唔記得哂luu

希望無 因為綜合呢份鐵膽當日發揮ok
無中其他人認為既伏

比人請食餐飯就鍾意左人
我應該唔會揀咁嘅女仔做女朋友囉

睇黎要呃你嘅話，真係好簡單

加油啦，成功三分天註定，七分靠打拼嘅啫～有努力過一定pass到

又唔係要佢瘋狂買嘢俾我，之後我都有請返佢食嘅。啲咁厚顏無恥嘅女仔，覺得男仔請食係應該我都好撚憎。要揀應該揀啲會識欣賞依件事嘅人（好似我咁 ) 不過各花入各眼就真嘅，但係太計較嘅男仔真係無乜人會鍾意，但係你有鍾意嘅人你都唔會同佢計㗎啦hahaha~

呃我唔難，無人肯呃咋嘛

另外個巴打去咁耐旅行㗎，好掛住佢tim....

依首係Nixon in China, 江青嘅aria, I am the wife of Mao Tse Tung...

近排諗住睇下June Anderson仲有無唱歌劇點知俾我搵到依個痴撚線歌劇。講真，依個真係我第一個接觸嘅contemporary opera, 套歌劇係講緊文化大革命嘅中國，其實啲音樂(melody wise)我覺得好Disturbing, 有種聽左好唔舒服嘅感覺，無Bellini嗰啲美感，但係講真，如果我地係講緊文化大革命嘅中國依種音樂有幾適合。一開始聽真係唔係話太鍾意，但係依首反而我有少少聽上癮左。唱嗰個都係我好少講起嘅Sumi Jo, 唔知你鍾唔鍾意佢，我覺得佢幾ok, 但係好多佢唱過嘅role我都係rather聽第二個唱，所以好少講起佢。

依首aria真係痴撚線，江青係Sumi Jo，如果你睇到後面有個鬼婆嗰個就係June Anderson，佢喺入面係Pat Nixon, after all都係搵佢我先搵到依套歌劇。btw, 依套歌劇係英文歌劇黎，我真係好少聽英文嘅歌劇haha. 但係首aria好多legato都好難execute, 以一個Full lyric黎講Sumi真係叫好project到。不過好撚諷刺依個歌劇真係，我都唔知啲美國佬咁痴線作左套歌劇講文革，但係講真，依個一開聽麻麻，但係越聽越會上癮。同埋真係有種好disturbing嘅感覺。

我睇到個comment，btw, 聽唔明唔係你英文差係因為Sumi學左Sutherland放棄左diction keep住把聲去project，我諗如果佢咬啱哂啲字把聲應該無乜可能咁Project到出去，但係個comment話佢有句When I appear the people hang on to my words, 個composer特登分開左兩段黎唱，所以第一次唱依段line會唱左做When I appear the people hang

不過真心覺得依首aria好得意個Melody好新奇theme又好outstanding加上咁vocal demanding先俾你睇下。。。唔知你有無睇過lol

會 好柒🤦🏻‍♀️

我都想唔使自己一個計
各有各計或者大家一齊計就最好

你呢個假設嘅問題其實好難答
因為冇明戀對象
曾經嘅暗戀對象亦冇一齊食過飯

一起底見到愚人節嗰個
有少少膠post姐

咁都叫少

見到唔會好開心咩

點都要計hehe
不過搵啱實有女仔肯同你一齊計嘅
有問你嘢咩 無鍾意人都好呀，無愛一身輕
咁失敗呀，無好好接近自己個暗戀對像

會
睇完之後想睇精神科

屌，係你依條假膠 做乜要咁膠

唔會
唔知用咩心情開 次次叫自己唔好再開又忍唔住膠吓

我都想好似你咁，不過膠不起了luu

係冇問嘅
不過你個假設嘅前排唔太成立所以我先咁講

唔覺得失敗
只係因為細個信左讀書時期唔好拍拖

由細到大幾乎冇膠過

依家唔喺連登膠，但係現實都仲係好膠

啱呀，讀書時期拍拖反正都一定唔會長久得去邊

有無安慰到你

長唔長久睇人嘅姐

冇

依個係真。。我成日都覺得唔啱人要分再點補救都無用。。有啲人真係做到好樣衰為左一條女

唔一定嘅點補救都冇用嘅
不過我都覺得唔啱人應該分
因為9成9機會唔會有好結果

咁又唔係㗎，如果真係做到無哂自尊真係好恐怖。。。
嗯～喺返埋一齊都係鬧交多。。

反正依刻睇落好重要其實過左段時又會唔同諗法

的確可以好恐怖
人無耻，則無敵

依刻睇落好重要其實過左段時又會唔同諗法->
有冇例子

都係嘅，好多連登仔都應證左依句

我囉haha. 試過將一個人放得好重。。但係依家再諗返依家都無再咁重視

仲未遇過可以放喺接近自己位置嘅人

又係，你講到我咁易呃我好易將一個人睇得太重。。

太感性？

又唔係感性嘅。。感性太過正面。。on9就差唔多啦

on*太負面
唔使咁自虐嘅

等自己唔好睇自己咁高呀嘛

有其他方法嘅姐